---
number: "82"
title: "Neuralink Explicado: ¿Revolución Tecnológica o Riesgo para la Humanidad?"
date: "2024-02-12"
time: "4440"
path: "/episodes/neuralink"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast82.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "¿Te imaginas controlar dispositivos con la mente?  Neuralink lo hace posible. Con sus interfaces cerebro-computadora (BCI) implantables, abre un mundo de posibilidades: Controla tu computadora, teléfono y prótesis con solo pensarlo.  Mejora tu memoria, concentración y otras funciones cognitivas.  Combate enfermedades como la epilepsia, Parkinson y la parálisis.  Pero, ¿es todo color de rosa?  También hay algunos miedos: ¿Y tu privacidad? ¿Neuralink podría espiar tus pensamientos?  ¿Y si te hackean? ¡Podrían controlarte como un robot!  ¿Es ético? ¿Neuralink creará una sociedad distópica?  ¡Descubre la verdad!"


---
## Neuralink Explicado: ¿Revolución Tecnológica o Riesgo para la Humanidad?
¡Descubre los secretos de Neuralink!
  En este episodio de Neurociencia al descubierto, nos sumergimos en el fascinante mundo de Neuralink, la empresa de Elon Musk que busca revolucionar la forma en que interactuamos con la tecnología.

##  ¿Te imaginas controlar dispositivos con la mente?

 Neuralink lo hace posible. Con sus interfaces cerebro-computadora (BCI) implantables, abre un mundo de posibilidades:

Controla tu computadora, teléfono y prótesis con solo pensarlo.
Mejora tu memoria, concentración y otras funciones cognitivas.
Combate enfermedades como la epilepsia, Parkinson y la parálisis.

##  Pero, ¿es todo color de rosa?

 También hay algunos miedos:

¿Y tu privacidad? ¿Neuralink podría espiar tus pensamientos?
¿Y si te hackean? ¡Podrían controlarte como un robot!
¿Es ético? ¿Neuralink creará una sociedad distópica?

## ¡Descubre la verdad!

 En este episodio, analizamos:

¿Qué es Neuralink?

¿Cómo funciona?

¿Para qué sirve?

¿Cuáles son los riesgos?

¿Y la ética?

 ¡No te lo pierdas!

 Suscríbete, activa la campanita y deja tu comentario.

 ¿Estás listo para el futuro de la mente?

 #Neuralink #Neurociencia #Tecnología #Futuro #ElonMusk

### Link


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/QutsMp6qpVA)




### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
